［討論比較］四小龍 將軍澳 荃灣西

想問呢三個地方邊到比較好架
以居住環境黎講
想放租 第日可能會自住番
同埋睇下升值潛力

又八九成按放租

荃西打手 睇好未來發展

龍市係咪都升

黎緊環球qe 有錢個個都咁啦

3 個都已發展成熟私樓社區，依家都唔平
四小龍始終都叫市區，保值D

月入21k點過壓測

不過月入21k有2m首期

四小龍outdated，已經十幾年歷史，好耐冇見過破頂成交

市區保值啲呢個咩說法黎
係人都知近十年新界樓升得最勁

父幹

搵另一半月入2萬
就可以買5～6M樓

呢期tko 響緊朵

係啊 嘉湖升得仲勁

粉嶺
屯元天
馬鞍山
果堆先勁

馬鞍山真、屯元天唔洗講

四小更加頂啦

抵係抵 但真係頂左嘛

15年前有左馬鐵，道路規劃變好左，連帶沙手的交通效應。區內越來越多中產私樓，綠化規劃做得好，配套慢慢改善

住左廿年
由交通不便，到早十年好左好多
由堆田區好臭，到依家無哂味
由好濕，到依家濕（因為抽濕機性能好左）
由好平，到依家貴
個區後生
缺點係無咩小店，多連鎖

十分中肯意見，住開青衣最近買左tko，同你諗法完全一樣

東涌點睇有無巴打會考慮？

未入伙，仲未知，只係去左幾次行下

有咩問題???

你最多買到4m樓 4.5m都買唔到

想新樓同個區好中產feel就將軍澳站，其他站舊d，平d，多d平民野

合法放租要俾5成首期

合約黎 有錢就得 唔會上身

有冇人知如果俾人捉虛假聲明後果會點樣？加息？Call loan? 刑事？

個海全港最臭都正？

重有堆雜費同稅 4m都未必得

大撚把人係咁啦

地址證明可以點搞？d信又要寄去租客度，佢唔俾番你或者開左咁點算

出市區方便過大西北
直線到中環/荔景對面轉紅色線
同埋早排多人掟貨變相低水
不過唔好買海景戶有排填海
望山會比較有保障

荃西升過龍
呢區冇地冇發展，越嚟越塞

四小啦

四小係邊四個

平心而論 如果講方便
一定係四小龍方便
如果講最新嘅樓 一定係將南新樓好
10幾年樓齡就一定會係四小龍好過將軍澳樓
但調返轉如果講社區配套將軍澳有可能會好過四小龍
至於荃灣西同將軍澳情況差唔多
分別就係荃灣有一大堆舊樓將軍澳冇
但係相反荃灣西小店多過將軍澳好多

香港 台灣 韓國 新加坡

如果要講得細微d
將軍澳校網 好普通
交通嘅話如果揸車 差
但係如果長用港鐵的話 完勝
如果講社區嘅衛生程度將軍澳應該贏
至於四小龍係一個純私樓區附近只有一兩個公屋居屋嘅屋苑
但將軍澳係公屋居屋私人樓夾雜

泓景台宇晴軒都幾好
利申上過去

型男ching

睇你想住新樓定舊樓？交通方便啲定想住大啲？配套似荃灣西較好，幾個商場喺附近

碧海>昇悦，宇晴>>>泓景臺
泓景臺d 則垃圾到，保安都柒過人，仲要同隔離同價四小龍黎講買隔離好過

有需要可以幫下手

碧海嘅則好啲
座與座之間都無咁密集
但真係比較遠離地鐵站
昇悅大兩房好啲 但又貴一截

真係要揀就係將南

荃西係新但新樓起得差,臭海,西斜,海景唔靚,生活配套都係要去番舊區,多企街,污穢,福建狗.

我反而唔like AQ要行遠咁多，同有幾座無cover。

3個地方，我比較喜歡荃灣西，之後係將軍澳

可能我未去過其他

荃西 》 四小 〉 堆田區南

生活配套荃西全勝啦，要小店有小店，要激安有激安，全港最大商場群，係新界西消費核心，交通四通八達，兩條鐡完勝堆田區南啦，堆田區南死左條鐡都冚家剷，加上堆田區南根本係偏埋一邊，得去港島方便小小，如果落尖沙咀就遠過西 講同荃西比交通敗，講消費配套完敗，打風水浸到全層大廈停電，同堆田區出名濕，不過d 樓outlook 堆田區靚d ，因為配套不足，發展商起靚少少，環境三區最好

荃西同四小比，四小更加近中環尖沙咀，交通上小勝，講配套，仲雞過堆田區南，周圍工廠

不過臭既
一係一世唔呼吸

荃灣閪嗰個海
一行出個巴士站就會聞到陣屎味撲鼻

之後沿住海邊個公園行去柏傲灣，你會望到好撚靚既柏傲灣
拎轉頭遠啲仲有大橋美景

但你發現陣屎味揮之不去
你開始冇辦法停係到欣賞美景

呢一刻 你只想行快啲離開
甚至不禁懷疑其實係咪自己賴咗屎

而個真相係
你隔離個海有幾個排污渠口，將荃灣入面啲舊樓既排泄物排去你隔離個海

所以你聞到既臭味係真係人地痾既屎味嚟

四小龍感覺似四個毒男企埋一二邊打飛機咁
唔值得比較

荃西同將軍澳站比嘅話
一樣有donki aeon
但荃灣西行15分鐘就可以去到廢老區有好多小店

交通以党鐵計
成日出入尖沙咀一定揀荃西
但去其他地區多數都係將軍澳快
詳情可參考党鐵app

巴士荃西多選擇好多
將軍澳站巴士係垃圾 不過幾年後開左大橋 好似有多幾條巴士線

臭味比較
將軍澳堆填區停左收家居廢物無曬臭味
荃西個海邊就臭到仆街

整體黎講我覺得兩個都差唔多
但我成日出入港島同九龍東
將軍澳對我黎講贏曬

3區到住過，睇你想要乜

生活配套 - 荃>將>四小
交通方便-四小>荃>將
居住環境-將>荃>四小

3區都住過

咁ching你自己會推介邊區

其實奧運站嗰堆樓都係
但好似冇人care一樣咁貴

去下四小龍就知
工廠區邊好住
同價位買大角嘴啲半新單支唔好

形品星寓嗰啲又吊吊地腳咁

睇過哂四小每間

間隔就碧海好少少，但始終去地鐵站遠d又露天，夏天會辛苦

其他三間差唔多，字晴軒感覺上多少少盤跌穿800，交通去邊都好方便

荃西個人覺得住就好住，但唔算交通方便，始終係新界

將軍澳返九龍東同港島東係唔錯既，多商場既住宅區，不過去過睇樓都唔中意太濕，同埋去旺角中環真係遠

個人 四小>>>將軍澳>荃西

其實我幾鐘意D2 又有戲院，又有cafe

一落街行過對面馬路就係。

樓下商場叫有日常用品賣，又有aeon 我覺得夠洗了。係買餸就冇咁好。

但四小對工廠區同賽道果邊真係唔得，咁已經冇左部份單位㨂。

不是五成才可以放租？

地膽梗係買VC 同遇害，無人叫你買屎之戀 柏傲 聞個向西臭海

區區都有特色
將軍澳嘅話揀返將中附近唔使日曬雨淋應有盡有，四小揀返昇仔，big海質素有保證
荃西就萬景，御凱個人覺得仲好過新三寶

建議自住嘅話就唔好揀x哥樓，自己而家住緊四小泓景，但鍾意荃西多元化新舊都有，交通方便

點解我成日去荃西海皮公園唔覺臭

反而揸車上屎之戀停車場臭到暈

等睇三區aa混戰

係咪要偷偷地放租？？

我都差唔多月入，有百五萬可以買到幾貴嘅樓？

咁有米

唔怪之得港樓唔會跌

留意返碧海部分單位之前打算做政府資助及私人住宅混合發展計劃，計劃剎停咗之後由發展商補地價後全部單位當私樓咁賣，單位用料質素唔知會唔會打折扣

利：朋友住緊，話間隔好，住落幾年未有咩大問題

仲有冇人有指教

Dynasty

上網搵按揭計算機啦

仲要2房 傻左咩 大西北2房都買唔到啦你呢個月入

1st tier: Dynasty, VC
2nd tier: 映日, 工廠3寶
3rd tier: 荃廣, 灣景, 康睦

都係睇餸食飯

把鬼，又矮

如果佢全新，應該直上20k/呎
上年上過去，d lobby皇宮咁，好靚

我做開青衣同荃灣裝修，VC 兩房全個荃灣最高質，全部向東南，間格吊打荃西三寶 會所係屎之戀5 倍， 大單位就買荃新天地二期遇害，一層三伙，豪宅格，好撚過柏傲湯撚到好似公屋咁

但係遇害好似得大三房有明廁

標準答案係大約可借一百倍月薪。

楂車要等下先
2022 將藍隧道起好之後，過海會方便左。
但出九龍就要等 2025 中九龍幹線通。